# Отельное приложение

Это приложение на Spring Boot предназначено для бронирования номеров и управления данными отелей. Оно использует Java 17, базу данных MariaDB, Spring Data JPA и Hibernate для работы с данными, а также включает в себя инструменты для валидации данных и обработки запросов.

## Установка и настройка

1. Склонируйте репозиторий на ваше устройство:

   ```bash
   git clone git@gitlab.com:VladSemenovForVibeLab/api-hotel-spring-boot-3.1.5-jpa.git
   ```

2. Откройте проект в вашей IDE.

3. Убедитесь, что у вас установлена Java 17 и все зависимости из `pom.xml` загружены.

4. Настройте базу данных MariaDB. В файле `application.properties` укажите следующие настройки:

   ```properties
   spring.datasource.url=jdbc:mariadb://localhost:3306/your_database_name
   spring.datasource.username=your_username
   spring.datasource.password=your_password
   ```

## Запуск приложения

1. Запустите приложение из вашей IDE или с помощью команды:

   ```bash
   mvn spring-boot:run
   ```

## Примеры запросов

Примеры запросов находятся в папке `docs` в файле `hotel.json`. Вы можете импортировать эту коллекцию в Postman и использовать ее для тестирования API отеля.

## Взаимодействие с сущностями

### Номера

Вы можете выполнять следующие действия со сущностью "Номер":

- Получение списка всех номеров.
- Получение информации о конкретном номере.
- Создание нового номера.
- Изменение информации о существующем номере.
- Удаление номера.

### Брони

Вы можете выполнять следующие действия со сущностью "Бронь":

- Получение списка всех броней.
- Получение информации о конкретной брони.
- Создание новой брони.
- Изменение информации о существующей броне.
- Удаление брони.
